---
title: "มือใหม่เริ่มต้นลงทุนจากคอร์ส “สอนเล่นหุ้น”"
slug: "/111"
date: "2018-01-26T04:48:09.000Z"
description: "ปัจจุบันรายรับแค่เพียงเงินเดือนนั้นอาจเพียงพอสำหรับใช้จ่ายในชีวิตประจำวัน แต่หากคุณลองนับไปอีก 10 หรือ 20"
image: "./images/received_10159892278090427_1_cdyq6y.jpg"
featured: false
draft: false
tags: ["การพัฒนาตัวเอง","การลงทุน","fastwork.co"]
---

ปัจจุบันรายรับแค่เพียงเงินเดือนนั้นอาจเพียงพอสำหรับใช้จ่ายในชีวิตประจำวัน แต่หากคุณลองนับไปอีก 10 หรือ 20 ปีจนถึงช่วงวัยเกษียณ เงินเก็บออมของเราจะเพียงพอต่อการยังชีพในวัยที่เราไม่มีแรงพอสำหรับการทำงานเพื่อสร้างรายได้หรือไม่?

ด้วยเหตุนี้เองการลงทุนที่ได้ผลตอบแทนสูงจึงเป็นโอกาสสร้างรายได้ให้เติบโตสำหรับเป็นทุนในการใช้ชีวิตในอนาคต แต่สำหรับมือใหม่ที่สนใจการลงทุน โดยเฉพาะอย่างยิ่งการเล่นหุ้น การเริ่มต้นจากคอร์ส[สอนเล่นหุ้น](https://fastwork.co/financial) อาจเป็นคำตอบแรกที่คุณควรศึกษา เพราะบางครั้งหลายๆคนก็คงจะไม่มีเวลามากนัก ทำงานทั้งวันก็เหนื่อยแล้ว

ทำไมต้องเริ่มจากคอร์ส “สอนเล่นหุ้น”?

การลงทุนมีความเสี่ยง มือใหม่ที่อยากเล่นหุ้นหลายๆคนคงเคยได้ยินคำนี้ ความเสี่ยงดังกล่าวหมายถึงโอกาสที่เงินลงทุนของเราจะขาดทุน ด้วยเหตุนี้เองก่อนเริ่มทำการลงทุนอะไรก็ตาม เราจึงควรเริ่มจากการศึกษาหาความรู้ให้ดีก่อนการตัดสินใจลงทุน โดยเฉพาะอย่างยิ่งการลงทุนในหุ้น เพราะคงไม่อยากใครที่จะนำเงินที่อดออมมาอย่างยากลำบากเพื่อมาขาดทุนในตลาดหุ้น

หลายๆ ครั้งเราอาจจะมองดูจากประสบการณ์ของผู้ที่ประสบความสำเร็จ โดยเฉพาะปัจจุบันที่มีสื่อมากมายนำเสนอบุคคลที่ประสบความสำเร็จจากหุ้น จนอาจจะทำให้เราลืมนึกไปว่าในความเป็นจริงนั้นเราต้องศึกษาให้ดีและประเมินว่าตัวเองรับความเสี่ยงได้มากน้อยแค่ไหนก่อนเริ่มลงทุน จะไม่มีใครสามารถประสบความสำเร็จจากการลงทุนได้หากไม่ตั้งเป้าหมายและประเมิณความเสี่ยงที่ตนเองสามารถรับได้ให้ดีก่อน

การใช้บริการสอนเล่นหุ้น จึงอาจจะเป็นทางลัดง่ายๆ สำหรับคนที่ไม่ค่อยมีเวลา เพราะเราสามารถศึกษาได้จากคนที่เล่นหุ้นเป็นอยู่แล้วได้ทันที เราสามารถเรียนรู้เทคนิคทั้งพื้นฐานและเรื่องราวการลงทุนในหุ้นที่น่ารู้อื่นๆได้ โดยที่ไม่ต้องไปลองผิดลองถูกด้วยตัวเองก่อน

![](./images/received_10159892278095427_1_vkzyh5.jpg)

เมื่อเรามีความรู้และความเข้าใจในหุ้นจากการเรียนรู้ผ่านคอร์สสอนเล่นหุ้นแล้ว เราก็จะสามารถลงทุนในหุ้นที่เราสนใจได้อย่างมั่นใจมากขึ้น ช่วยลดความเสี่ยงในการขาดทุน และมีโอกาสสร้างผลกำไรจนเกิดเป็นเงินได้สะสมสำหรับการใช้ชีวิตในอนาคตได้

อย่าคิดแต่ว่าการเริ่มลงทุนต้องทุ่มเงินมากๆ หรือจะต้องมีเงินก่อนถึงจะเริ่มลงทุนเพราะจริงๆแล้วการซื้อหุ้นเพื่อเก็บออมและสร้างผลกำไรนั้นมีหลายวิธี ซึ่งคุณสามารถค้นหาเรียนรู้และปรึกษาผู้เชี่ยวชาญได้โดยตรงผ่านการศึกษาจากคอร์สสอนเล่นหุ้นเช่นกัน

การเริ่มลงทุนไม่จำเป็นต้องมีเงินเยอะ เพียงแค่เรามีความรู้ ความเข้าใจ และพร้อมที่จะลงทุนตามกำลังความสามารถ ประกอบกับการแนะแนวจากผู้เชี่ยวชาญในการสอนเล่นหุ้น เพียงเท่านี้เราก็สามารถเปลี่ยนเงินประจำเดือนให้เพิ่มพูนและสร้างรายได้ที่เติบโตอย่างมั่นคงได้แล้ว บางทีเราอาจจะมีเงินเดือนเดือนที่ 13 และ 14 ขึ้นมาเพิ่มเติมจากเงินเดือนประจำได้ไม่ยาก

---

อยากเริ่มลงทุนในหุ้นแต่ยังไม่มีความรู้และต้องการที่ปรึกษาเรื่องการ[สอนเล่นหุ้น](https://fastwork.co/financial) ลองดูที่ Fastwork.co

ที่นี่มีช่องทางให้ผู้สนใจการลงทุนได้เลือกใช้บริการฟรีแลนซ์กูรูด้านการเงินและการสอนเล่นหุ้น ที่พร้อมชี้แนะ แนะนำเทคนิคต่างๆ ที่ผู้เริ่มลงทุนควรรู้

รับรองว่าอัดแน่นด้วยคุณภาพและช่วยให้การเริ่มต้นลงทุนกลายเป็นเรื่องเข้าใจง่ายอย่างแน่นอน

ส่วนกูรูการเงินการลงทุนและการสอนเล่นหุ้นท่านไหนที่ต้องการนำความรู้ของตัวเองมาสร้างรายได้เสริมอีกทาง ก็สามารถสมัครเข้ามาเป็นฟรีแลนซ์สอนเล่นหุ้นได้ที่ https://fastwork.co/financial ได้เลยครับ

---

ติดตามแบ่งปันความรู้การลงทุนได้ที่ [Investdiary](https://fb.com/investdiary)
